28歲提早退休 by 大家姐

今日係 1月30號
我去見咗人生第二份工
HR靚仔哥哥話
份工唔辛苦，好玩
但係都要預朝九晚八咁上下啦
咩話？1星期就55個鐘
1年52個星期就2860個鐘

而根據OECD 2016年的數字
德國每年人均工作小時1363
足足少香港一半有多
他媽的，真係來生不做香港人

50%時間要放喺公司？不了
襯仲有幾日先到新一年
我決定要係自己未29歲之前退休

退休之後點算？
咁多時間有咩做？
會唔會餓死？
為咗消磨時間
我決定開個page廢up

香港人好似最鍾意睇人仆街
所以歡迎大家follow我
睇吓我幾時餓死
因為... 睇人仆街真係好開心㗎

P.s. 相片攝於瑞典
The world’s 10 happiest countries 之一

P.p.s 暫定兩日一篇
下一篇大家想睇邊樣多啲

1. 國泰first class 頭等艙值唔值？
2.不再神秘的 AE charge card

______________________________________

28歲提早退休 by 大家姐

一名過氣投資銀行廢青，由已婚到離婚，𡃁妹變中女的退休生活。

講食，講旅行，講愛情，講投資，全程廢up。

最鍾意聽人講投資

做投行

留名

想同樓豬扑野

樓主28歲財務自由左？

香港大把富二代 唔出奇

識樓主真人，好高質

我都係新手cdrom
要喺財經台跟大家學習

無做了
太辛苦

洗定屎忽等我

介唔介意講下邊間

我翻工嘅時候九成錢都係儲
希望依家keep住每年複式增長
可以維持財務自由

我唔係富二代
但好彩父母兄弟姊妹算生性

高抬貴手

支持

係 bulge bracket
同行？

我都想 純粹好奇

通常要人工好高先可以儲到九成

閱

自問廢青，留名學野

Ibanker wo
Valuation專家
28搵夠到退休
唔信你唔通信出面班係誠品買書睇既傻鳩咩

28 已經結過又離過？

求考入投行攻略

依家已經風光不再
想搵錢就做中資
唔會炒人
花紅一年比一年多

前台定中台定後台？

做美資果堆
食飯搭車都claim到錢
工時咁長
好難有地方洗既

我都有睇周顯ga

用咩工具先
股？樓？債？

對
遲啲可以講下結婚離婚嘅嘢
我嘅人生比較走得急咗啲

我都畢咗業一段時間
唔知而家仲啱唔啱
但有時間會寫一篇
順便幫下大家執cv都冇問題

28歲退休要幾多資產到

識我真人但係唔知我做前中後？

我都有
好鍾意睇佢寫叫雞

點睇今年個市

依家九成係cash
嚟緊會live記錄低自己嘅投資
暫時傾向股債
樓之前買過外國 蝕到扒街

呢個都係其中一個我想討論嘅topic下星期寫

可惜我冇撚用

澳洲樓

我都儲9成
但我月入15k
冇學歷父幹毒撚

lm

樓主早排長期去旅行?

嫁俾我

re-confirm，怕認錯

可唔可講下點投資返黎同未來點投資黎退休

有私樓(供完)+ 1000萬黎投資/收息 基本生活應該可以好自由了

Lm

有無分身家

留名支持

跟樓主學野
投資白紙一張

想娶大家姐

如果可以寫從邊到pick up 去gain 多d knowledge 就好

岩岩畢業 但以我quali唔夠料
想慢慢儲經驗 同惡補博一博

好似幾有趣
follow定先

越嚟越多依啲垃圾page想做kol

係THE MONEY HABIT 抄過黎當自己用~

又扮Daisy Wong

做你PTBF得唔得?

冇樣真係冇必要follow

London
食正脫鈎

九成已經好好
過一萬蚊一個月其實好過好多人
幾年幾十萬已經夠結婚首期唔好放棄

有信心就Facebook相認啦

信自己

我一直有跟dog theory 買
未來會再分散少少方法

英雄所見樂同

會寫會寫
等我

係唔係做返同一行
因為好多都係intern開始要儲起experiences
一畢咗業佢哋通常都會壓你價或者contract basis

冇諗過做kol
反而想強迫自己咁樣記錄低所有投資
等自己唔好懶落去
再加上分享嘅時候乘機偷下師

抄就係抄不過我係睇咗7080後財務自由個blog
仲有個單親爸爸佢哋每個月都會記錄低自己啲投資
想學佢哋咁有自律性
依家開咗個頭就會迫自己每次做都寫低

走嚟連燈摷點擊

我識佢

有冇j圖

樓豬會係各大平台兩日一篇?

咁你試下描述你既人生點樣做同佢地有所不同
或有所同(大道至簡)
而達到呢件提早退休既事先有價值
如果只係COPYCAT 同CONTENT FARM 無乜分別

不過做COPYCAT 都大把盲毛睇
(例如抄日本NEWS果幾個SITE)

J就有條

識你真人但無你facebook

其實我已經起左三十幾篇稿
先開始post
如果反應好或者大家想睇快啲會一日一篇
三台同步
但其實我鍾意呢度多啲因為大家可以討論

serious ?

多謝你嘅意見
我會睇吓你講嗰個money habit
其實我又唔係主要淨係講投資
想咩都有啲
成個人生cover到
係唔係太貪心

想知你係邊個

總之佢啲文初初唔係佢自己寫
依家唔知仲係唔係

儲到9成好撚癲

如果你做到人妻先生果d bitchy 級應該大把人follow

我寧願睇大家姐
都好過睇乜膠呂布 開淡group搵sp
仲要一堆人求佢 add

有多一個要追嘅blog thanks!
我唔知係唔係嗰種style
但係一定唔係淨係Make noise
希望每個topic其實都可以令大家反思一啲野
等大家討論
但又可以搞笑咁帶到出黎

fo mo bo? 乜department

樓豬咁多間ig shop都咁得閒出po?

真係來生不做香港人

離過婚..
可唔可以同我結婚
廢青就廢中

Kol 要好有自己個人風格
柒又好串柒柒又好都要表演到呢種味道出黎

但如果你想模擬番人生（不論係個人或其他人）既事
但又有noise 的話
其中一個表達手法Ref
Youtube : ねほりんぱほりん
(呢個都係我好想做既project黎 我比10個人睇10個人都話好好睇）

無信心，好奇問下咋

都係果句：膠事認真做 （或柒到盡/串到盡就是型）

以前年少無知應該做個無盡on9野
希望依家會成熟穩重一點

從文字上已經感受到你一點點既柒氣

唔係我搞好耐啦
如果唔係點得閒搞呢個野

少年你太年輕了
保持離婚狀態其實係對自己最大嘅保障
下次有機會講

大家姐 可唔可以奶你

身家有幾多？留名睇複式增長教學

樓主前夫應該負責大部分開支吧？
有女朋友真係好多洗費，我儲五成係極限

多謝
好心急想post其他野
最鍾意廢up

睇股票個堆 唔算番工咩

我有一部份post諗住
講下香港拍拖男仔可以點慳錢
但真係要大家等下排左好多topics

最鍾意肯付出嘅男人

我之前passive mgmt
一年搞一次portfolio

好多開始睇正文

家姐仲想唔想要多個細佬

家姐想唔想要多個妹

你自己有咩投資書/blog介紹俾新手

樓主有無樓？

周顯 !
近排睇左一個投機者的告白
睇圖個d可以話哂9氣

幫我搵左sugar daddy先
然後收留你地

屋企人有
我無自住需要跌先諗
係一名廢淡

好的 仲有無其他recommend
畢左業一段時間
覺得齋番工搵錢哂9氣

呢本都好啓發到我
the most important thing
howard marks

唔post樣點證明你係中女呀

家下每儲夠十萬扑一隻股收息

建議at least分兩注買入

慢慢儲儲下就會有 個人覺得快錢方法唔好信
我從0開始十年時間而加儲左1.5M（輸過50萬）

而家呢個環境買咩股 買短債好過

ig買follower？

儲左幾多錢？

大家姐係咪以前做ibanker，年薪千萬，搵幾年錢就可以上岸個d？
依家投資d咩為主？

點解成日講點做KOL? 不如你自己開個post?

樓主真心高質

理財唔掂，負回報緊，可唔可以跟你搵食

一年review一次portfolio 都差不多。

我比意見佢又唔係比你
不如你自己開個post

認真想娶樓主
要有咩條件
利申痾左尿照左鏡

樣都冇仲有咩好睇

真心

心態要正確
唔好諗着贏錢
但求唔輸錢
結果反而會好左

認真

Ibank呢個年代已經無新仔千萬
我知最多個個係依家已經40嘅fx trader
仲要未必年年過千

N年前好似有幾百個外國人follow
係follow個7千幾人嘅成果

對，我聽日會入一堆債

Agger
我都輸過七位數

條件係要一顆真心
我要真愛呀！

有無高過3厘既美債可以介紹下
我唔貪心 只求穩陣
利申:有部份買左Tbill

lm睇攻略

利申：civil狗

樓主qfin?

贍養費？

3-4yr 有
4.5-5.5% yield
Bank non callable bond

暫時來講每年回報幾多 % ?

都係個d

冇千萬都百萬啦，做5年應該搵到2千萬？之後淨買treasury 淨係息都夠駛
仲可以槓桿2－3倍 等同無風險

嚟緊去北歐同想搭單去埋漢堡柏林，有冇咩行程推薦

勁

好奇樓主退休後有咩野搞

樓主玩股通常正股定option？同你一樣唔想比份工困死人生，想靠leaps 致富，有無得諗

正股，我好穩陣
唔好諗要贏hsi
唔好諗發達
致富太大想頭
十個九個輸
保持生活指數就好

就係無野搞先想寫下野
去旅行都會開始覺得無意義

想睇你不停寫
分享下你個人睇法
咩野都好

Helsinki stop over 一日
所有sight seeing spots 都幾有特色
可以試兩日cruise
Copenhagen 最好玩
Book定world no1 restaurant

本身諗住學野 但發現一句都睇唔明

起碼第三四年先有機過百
First 2-3 years grad programme 無咩bonus
仲要happy hour ，買衫，等等

我上兩年dog theory around 2017 20% and 2018 2%
今年會live住record

咁你係ibank 咁多年計total package幾多？依家總資產幾多（唔夠自住樓）？夠財務自由？

樓主有無考慮過養寵物？
有嘅話不如收養我
我識行識走 識得去廁所唔使你執屎執尿

睇哂成個po都冇圖，點j

29歲
月入18k
有500k現金儲蓄
可以點穩定投資增長？

bookED 小弟仲可以食student menu
cruise邊條線推薦 挪威峽谷嗰啲？

樓主係咪買正股再margin 玩債？
依家margin 咁貴唔係好扺喎

純粹八卦問下 你同三家姐有冇關係

係咪我本唔夠大 (>500k)
呢間broker 只係list out 呢堆yield rate 比我揀（美資）

IB? trader? m&a?

留名跟進～

2

ibank都唔做？

有冇3百萬

結婚到離婚 幾耐到

加油 儲夠抽白表

支持下live買股票

是一場短暫的婚姻

有

唔岩自己，我太on9

你有無Citibank
Online banking 有bond list
Yield 都比呢堆好

樓豬28歲先睇透太遲了
我18歲已經睇透
個個月咬老綜
未開工已經退休

因為膳養費所以先可以咁早退休?

條yield curve flatten係咪應該買short duration 好？有冇用d 特別trading/strategy去做
咁你個portfolio 個allocation會係點

真心但你唔要

睇2啦 哈哈

走開啦 你配得起人咩
唔好阻住我睇高手分享心得啦

直接D 問，身家幾多 ?

Portfolio 點分？
每月passive income幾多？
2019 年應該點配置資產

我同你差唔多年紀離婚
想聽你解釋下點解係保障

點解個 post 變佐講財經既 @-@

想問吓樓主係因為工時長而有退休念頭？
同埋決定退休嗰時考慮咗啲咩

我諗好是乎自己滿足未既：

目光比較「貼地」既：
窮人可能是係想揾夠下個月既屋租；
有目標啲既可能想揾到一兩層私樓。

眼界再放遠少少既：
可能自己做老闆或者係國外投資埋

當有刻你個心覺得攰，或者無欲無求時，可能就會覺得滿足，安於現狀，活好當下掛。不過相對個人都會少佐野心就是了。

唔需要依靠人，亦唔需要比責任管束住自己？可以多啲機會接觸到唔同既人、事和物？一切都 follow your heart?

失婚婦人

好多巴打等緊你

7080定單親？

終於見到你啦！
點解都叫大家姐

我今年都係28歲 一事無成 剩係識月供股票

前夫要俾贍養費妳？

大家姐，有冇入門書可以推介下

多唔多engineer轉入ibank

小，多數grad trainee 就入了tech or operations

27歲 月入花紅 平均 23.5k除左塔車 其他儲晒
因為公司包三餐伙食

但之前賭錢輸左25萬

之前講左睇下周顯
其實心態都緊要
上面仲有其他user推薦左d

無每月俾

我黎緊都會部分月供
有時候最簡單的方法都唔差

對
覺得搵夠了
多倍身邊的人
世事無常
明天點都唔知

工時長
唔適合自己性格
講真自己未必係諗住要搵幾億大富大貴
夠洗開心就好了

樓主文筆唔似讀過 文科
不過文筆一般唔緊要
最重要係要有誠意
唔露樣就算
但波呢？ 蘿呢？

我都想聽你個故事
其實離婚協議書有好多野可以鑽研
女仔比較受到保障
你係女？

係咁簡單就好

希望做到monthly 40-50k
不用租數
40bond/40stocks/20 liquidity

除左個評級,買債券既既話要點樣分好與壞/值唔值得揀

我係女
不過有兩個小朋友

夠唔夠享受生活

無每月膳養費

我都考慮緊margin
但係又唔想投資太低rating
Margin分分鐘賺多1-2% only
但都好過無

無
但有j過佢d文

對
怕悶就直情一日一port嗰啲
仲可以慳埋交通費

100k cash for 大跌入市
200k bonds around 5%
200k stocks

我玩開blackjack
你賭咩

醒目
我數學底文筆簡直垃圾
聽講連登唔鍾意女仔po相
所以都係入鄉隨俗

我冇小朋友
你係攞咗一大筆定係每個月
如果攞咗一大筆都要$1象徵式保障自己

多謝大家支持
雖然好多腐皮
但係留言就係動力
明天開新post新topic繼續

相差八年 我第一桶金都未搵到

我都因為想多啲時間辭佐工，然後轉佐做政府。不過仲愁緊點比首期然後係香港生存，戶口得 400k.

好似幾好睇
留名

無分過佢一毫子身家
只係每個月比好少贍養費
因為當時只係一心驚佢同我爭小朋友
所以錢銀方面無咩要求

樓主個ig fo左7千幾人 做過啲咩嚟

依家已經無野心
打hea工
最多炒下股無進修無慾望
目標應該係財務自由
我諗最少都要有一千萬資產去收息/增值

ibank人脈好勁

手頭上有800萬現金 點投資？

po咗相就幻想破滅

7080

嘩，好勁
返 ibank 咁高人工，唔駛裝身？

果d 真係做到隻狗咁
利申：唔算係 ibank 但身受其害中，希望儘快結朿呢種生活

5% bounds 散戶係邊度搵到黎買？

自膠，打錯，應該係 5% bonds 至真

贍養費會唔會係組成妳退休金既重要部分？

我有CITIBANK HK 啊~
不過PORTAL 入邊搵過無BOND LIST
但上網GOOGLE 左一陣就搵到佢價單~

的確比我買TBILL 息(2.875%,2 YR)好DD ~
(計埋SER CHAR 就可能又另一件事)
thanks

認真你唔post 而家持有d咩既record,跟本唔會有人信你
同其他股評人一樣

借tax loan 再買高過taxloan 息債套息差
我係咁玩

早幾年如果我識玩MARGIN HKD 買 USDHKD
我諗我而加都可以提早退休
有人咁做賺左1M (而我用自己本只係賺左10K)
呢D真係"RISKFREE" 玩法黎

好多師兄玩月供
點睇

咁計法當你借個本嘅50倍又夠膽all in 先贏500k
真係咁易退休咩

樓主目前有幾多身家？
幾多位數？

你又岩

首先妳前夫要好有錢，咁妳同佢離婚分佢一大筆錢咁妳有保障囉，睇咁耐，樓主似係掠奪別人財產完成自己退休生活

大家姐係咪auntieyan呀

可5可以教我投資股票 比d意見我 例如係邊開户口最抵
我只得十萬本開始 有諗過買收息股
新手 好迷茫

學生仔21歲， 等個市爆完再每個月入少少老美etf 玩複式 係咪easy money

可唔可以帶我去旅行

五十幾萬mpf應如何部處

香港人好似其實對女仔唔係好高要求
反而穩定工作收入就可以

有迫切性要買樓嗎？
雖然我唔係大師
但咁嘅樓價真心買唔落

離婚有無cap左前夫一大筆？

一個人照顧兩個小朋友好勇敢
我如果有健康家庭都應該未必敢生

等睇解釋

幾年前好似興follow for follow
遲下先unfollow翻無時間

對，10m係個benchmark

28歲半處女

我會一半bond
一半分段入stocks
收到現金流Around 40k/month

大家姐，跪求心得，只求有路向前走，大你一年，20k廢中，另一半搵多幾倍，前路茫茫

啱啱又再睇多次7080
佢應該有定時報倉
等我都試吓咁樣
其實我諗緊需唔需要將自己lumpsum講埋
定hide左佢只show入左d咩

越睇越似

要
咁其實都唔係要好多錢
女仔衫其實平過男仔
袋呀鞋嗰啲 嗰陣share我老母

但過咗咁多年最後走剩嘅都係佢哋
應該做內左就會其實唔太辛苦
出到去又冇咁高人工所以走唔到

我岩岩搞左ib 上面有好多
今晚入貨

本身我就係想同佢買但係最後決定自己係ib搞
spread好好多
而且仲多啲選擇

我會呀
但依家90% cash倉
今晚入完30% 債
就post 實體倉

套到幾多

我都諗住一部份做呢樣野㗎
講真唔使諗唔使煩
我見好多網上面嗰啲股評人
現實生活傾計
結果發現其實佢哋最後都係蝕錢
嘥氣
咁我買恒生指數算啦
長遠都係會升

八位

又整多個名出嚟俾我睇

牛牛啦
App幾好用

你可以咁諗
但係幾時先知個市爆完？

呢到當樓主神咁拜問佢點投資d人智商有幾多
28歲，由fg開始做ibank 5年正常人就算top少少都唔會儲到1000萬，講真，5年儲到300-500萬都好難

教人就應該教自己擅長既野，樓主教人點搵水魚然後離婚掠人一筆應該convincing好多

還冇cap你都唔信啦

香港有塊閪已經屈機

資本多既人會覺得睇定啲 / 買唔落。

但我伊種比較夾心既... 公屋一定唔到我，私樓又買唔起... 唯有慢慢儲錢比首期。

始終我睇唔到個樓市會升定跌。但係供求既大差距下，樓市好難會大跌。即使跌都好，大部份人都寧願囤貨而唔係拋售。

我暫時得 100k cash, 300k stocks (-30% ing)

唔應我既

拿拿臨狗衝

你嘅推斷好合理
對於我自己儲幾多個估計都係範圍之內

你依家全家租緊？
有冇抽煥然xx

Filter out callable
Variable yield我都麻麻地
揀d too big to fail嘅公司
新手就唔好掂coco bond

原來係靠離婚而提早退休

跟屋企住
轉工後冇資格抽，人工得29k
Age 27

28歲八位數
大概幾多percent來自人工？
幾多來自投資？

快D去包養下東歐猛男 非洲黑腸

好現實咁講
靠自己儲個筆都可以提早退休
但係離婚後double左個本
係令自己更輕鬆從而肯定左呢個諗法

起碼7成來自贍養費

除非你有結婚打算
唔係唔使咁早諗
兩個人做租租其實都好多選擇
除非你一定係全部負擔哂嗰個

人唔笑XXX

宜家都係起步 仲要諗點儲錢、買邊區

ibank 做咩先得㗎 如果做e一行 就知道ibank 唔係真係咁難入 bo mo 大把位請人 人工只係比公務員好少少 even做 DCM ECM

利申： ibank MO

ig shop咁亂fo嚟宣傳
IG follow人有限制
一日最多好似500個

點解大家同歲數你可以咁叻
前度幾歲 中年阿叔 ？ 咁急結婚？

好似係100/hr

借 TAX LOAD 都1.5% - 2%
債既利息(或投資利益) - 你買賣手續費 - 借貸利息(果1.5%-2%) = 袋入自己袋
要搵高息D 又安全既債做就穩陣

或者有無更好方式套息嗎?

Ex都係同年
我哋段關係都成10年
只可以話
可能我揀中咗潛力股
不過共唔到富貴囉

故事教訓連登仔及早劈掉重練

同hibor
我諗住淨係用libor 懶但貴1%
買 around 5 yield
套2.5%
都係賭佢唔會再加太多次息

有，加按層樓

咁而家一個月幾多passive income?

無樓做唔做到hibor/libor

無
咁我借有用 taxloan

佢話做ibank五年自己儲到300-500萬，我真係想知佢5年入面有幾多年年收入過到100萬

有冇人起佢底

新post繼續
國泰first class 頭等艙值唔值？by 大家姐

Don make stupid ppl famous

醒目仔 而加仲有人聽到ibank就出哂水乜都信，上面有幾多唔用腦諗野

如果十年的確好難再咁快發展一段新關係 但建議睇岩就去馬 似終28都唔細了

話說有個朋友要同佢親人分身家
從佢口中得知佢親人係一個好中意貪小便宜既人
佢地都係由無錢捱到變左做富貴(分家果筆夠10 世用)
呢幾十年時間佢親人不斷咁樣搵自己人著數..
到今日要分家出律師文件
寫既分家條件都係好攞我朋友著數

共難或富貴真係好睇果個人個本質係咪好計較既人

唔公開lumpsum對睇既人無咩意義
8位數同7位數玩法都差好遠

得幾張相係度扮女
係度付和下人博好感
老千人妖, 係度搭棚想放流料
人地問你ibank 野答都唔答

有時啲數又唔洗計到咁死
當你Basic first year 40-50,000一個月
一年儲到50個
Keep住買hsbc都5%一年
五年滾到300
仲有大學屋企人會俾錢啦俾你學下投資買股票
差不多
咁好老實講
我係女仔
拍拖唔洗比好多錢

咁如果公開冇乜影響我都可以

原來係靠分身家

你分咗人身家好似唔只double 咗個本
仲可以用cash 做五倍槓桿

睇投機者告白話散戶大量拋售，大戶開始小量買

求指教

不嬲話我有j 世事都被你看透

Equity research /senior trader/ sell side 係有機會嘅 入行70k up 如果屋企冇咩負擔真係可以一個月儲錢儲60k 自己又拎去買下股票投資/做下小生意 一年真係可以儲600k 而且我哋bonus 如果係好performance 基本 2-4month 嗰度都ard 200k
所以一年end up 有800k 係bulge做FO 一定大有人在

但係通常都係佔少數 而且Academic bg 一定係好好 而且通常係鬼佬 香港人本地grad 通常做trader support 果d BO

通常做sell side 嗰啲問多佢兩句就知係唔係

本身就係諗住佛係一個過世
新關係唔敢諗咁多

佢哋年紀已經好大？
講真結得分其實初初一定冇諗過離婚
但係呢個年代多左好多

50+
因為屋企物業全部聯名
上律師樓寫番份約ABC 係分家果個 、 DEF 係我朋友都搞左好耐

妳計到ib搵錢比較多果批一入行都係儲到800k一年到，老實講，我唔覺得樓主係呢d位，佢似係d 成日show off既港女多d，有手有腳，無幫人生仔，都好意思炫燿分人身家我提早退休，仲想話教女人點play around離婚協議掠個男人一筆，而加d人真係唔知個醜字點寫

原來靠贍養費

咁上下啦
慳少少就夠

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

ibank人工係第22頁好
我當樓主係average corp fin ibanker，計埋bonus，五年以來應該有五球
儲九成即係有4.5m cash
單靠4.5m應該不足以退休，除非有其他extraordinary收入來源，如上面巴打所講靠分身家...

200 k都買到bond?
利伸無知

其實你點解唔轉去PB做RM, 以你知識面, 做BNP JPM 應該無問題, 我個RM 有到5點鐘就電話失去聯絡😂

唔敢ig cm

Btw 得300 k
Up 兩句聽下
Thx

Equity research 行頭好細喎

買bonds fund or ETF都得既，但未必有5%

All in 李城冠軍中咗1000 倍唔通又話你知咩

講真all in 最多都係五球一張飛

人生意義係咩？

想知離婚老公比左幾多錢?
有冇供斷自置物業?
有冇家庭負擔?(如父母家用)

係香港地 撈得好掂 ge corp banker 一定唔係外資ibank 中資甚至係4大 retail bank d 數一定好好多
樓主話佢自己做bulge 應該唔係做corp RM 果d

已婚變離婚 分到幾多身家

睇左咁耐都無技術野講過
不過教大家點樣識到上流人士再教埋法律知識點樣分到最多身家好過啦

可唔可以講下大學生如果都係想做呢行應該點prep自己，搵咩intern好

儲9成，稅都無左起碼15%，你仲要計唔駛錢，由fg計起做五年ibank要儲500萬唔會好多人做到

為乜離婚？錢定係第三者？

兩樣都係啦
第一我唔夠有錢
第二佢有第三者

樓主仲要話而家八位數身家
即係大部分身家都係靠離婚

我自己year 1 開始做finance related intern
Year 2 做Ibank intern之後攞return offer
其實我真係吹水吹返嚟
同埋好彩先入到
嗰陣記得同事話本身六個interview我
我係marginal得 3個話ok

識好多技術野就唔會上嚟
做緊fundman
決定咗靠老本之後就好想製造穩定現金流
講真我都係喺連登睇好多
之後先定左自己個plan
本身出post都係諗住迫自己keep track住portfolio
無諗過咁嘅feedback

Around一半

50%
有
無

我都想知

有錢開唔開心？

Ib fsm有散買corp bond 5-10k usd 起跳

約一半係
講真
10幾年感情冇諗過會有呢一日
唯一安慰自己就係起碼有小小錢唔會餓死
所以好現實，結婚確實係對自己有保障
但人生以後就要一個人行

我估我未到有錢
半天吊所以冇話特別開心
反而好大壓力
因為輸左就真係要乞食

Dcm嘅朋友

有冇後悔入行？

唔計搵錢工 你最想做咩工作？

上面講1000萬係minimum benchmark至可以退休，後期吹吹下又話其實靠自己積蓄都退到休，但可能自己儲得幾百萬甚至更少，幾百萬點退休？ 樓主係典型死要面港女，明明靠男人又要扮靠自己自力更生

據我估計，樓主應該分左前夫差唔多成千萬或更多，再搬返去同老母住，無左住屋壓力所以可以退休

你前夫都係ibanker?
外面咁多單身王老五, 怕咩以後搵唔到第二個
btw對ibanker生活頗感興趣, e.g.平均一個星期返幾多個鐘工? 做嘅野難唔難? 同事文化背景如何? 辦公室內多唔多淫亂醜聞?

有
嗰陣跟成績揀科同搵工
其實自己真係唔鍾意
心諗就算如果我真係讀engine
求穩穩定定入政府60-70k仲好

你前夫好慘
養咗你10幾年
離婚仲分一半比你
結婚只係對女人有保障

理科絲打

不過都係隔離飯香啫當你做緊engine又會後悔冇讀商科

4-5 exp 咁最多咪俾你 600k ard 一年
點發達呀 點財務自由呀 如果唔係6-9成資產from alimony

靠分身家退休
上一頁

問仔細少少先
之前見過摩根請人做infrastructure investment, 多數屬於咩部門? IBD? Research?
有相關project management經驗既有牌工程狗去in會唔會多啲優勢

但係做得ibank intern 你cga幾多? 同埋可唔可以講多d搵邊d firm做好?

想問下 一年儲到150-180k左右
點可以將舊錢越碌越大

利申：21歲 唔想再將錢羅去課金 諗下將來

Auntie yan都冇做過ibank

追曬
其實樓主拎到筆錢係合理
一味po食丶玩，只會俾人覺得你只係泊到個好碼頭
可以分享做左ibank，一啲投資理論心得，特別事都好

養唔養狗，識自己去廁所

之前估到你離婚但又證實唔到
原來而家真係唔使做

大家J

呢個月薪幫唔到你28歲退休

基本上你已經做左人生嬴家
一般人都為左一個單位同家長負擔頭痕
點會財務自由到

離婚分身家咪得，樓主做ibank收入又夠佢28歲退休？

主要佢有供斷自置物業同冇家庭負擔
再有8位數既錢

樓主答野其實好slippery，佢成日答完有少少講唔全面而又少少引導你諗一個錯誤既方向

佢無講個供斷物業係咪自己，我懷疑係佢老母既，如果係樓主自己名，應該係分前夫身家分返黎

結論，樓主都係一個扮哂野既死港女

但我想比佢包

樓主鍾意肯付出既男人，你剩係付出精唔付出錢我驚你埋唔到佢身

都幾肯定你唔係做呢行

無乜人會用中文打公司名

仲有徳意志唔係美資

嗯，咁叻仔實掂啦

自己做下功課上網搵下啦 乜都問
係唔 唔係5啊

呢位巴打心水清

一句講哂即係要畀錢啦

靚仔靚女先做到ibank真唔真

如果做CSA trade 買左一個nonfi callable bond 要hedge 一般de risk 買咩係最好？

睇到標題，ibanker ,28退休。諗住入黎學下野，睇黎我真係太天真。嫁個好老公好過打份工係岩既。好既可以養埋你。唔好既都可以養埋你。究竟我點先可以揾到個富婆同我結婚。

或者唔駛負責屋企開支

其實妳所有野都無問題。女仔ibanker 唔係問題。 28歲有錢退休唔係問題。離婚分身家唔係問題。但妳就將唔係問題既野描述串連。搞到妳有問題咁。妳對預期管理呢樣野唔係太拿手。錯晒。28歲提早退休。人地睇到想入黎睇下妳有咩方法教人。 但妳話自己係癈青。癈青都可以28歲退休。妳叫做到成隻狗既又好叻既人點算。 之後話自己結婚到離婚。 即係癈青可以28歲提早退休係因為離婚。 咁妳咪教人點溝潛力股。之後結婚離婚lo.妳又無。

咁睇我覺得百家樂fair d

擺明係啲柒頭mk

我係入黎吸收人生經驗的
利申 22

教我點樣財務自由ok?

樓主又唔洗再煩惱錢 所以冇工作需要
加上離婚之後成個人生冇咗焦點
你與其上黎分享d無無謂謂嘅野
不如係現實世界搵返人生目標啦
個fb同ig就del咗佢 呢個post過兩三日冇人記得啦

樓朱屌你咩

除定褲出句咁野

抱歉，目前無法提供此內容
你前往的連結可能已過期，或你不屬於該頁面限定的分享對象。

如果你講嘅全部係真話
我會想睇落去

首先要有隻閪

不如講下投資點儲返黎

除咗standardised的書本理論知識之外
你喺ibank & 其他人或者地方身上學到d咩 有令你投資技能大升

講咁耐都無講投資

屌 一d料到都無

唔驚，由負面開始推到你變真 KOL
依家有 coverage 又有attention
改變下廣告方式就有可行性

信我無問題

不如證明一下財務有幾自由呀。

我訓街有幾十公里大

不知幾自由

得閒去食二手飯 錢都唔駛用

這才是財務自由

樓朱仲要用錢生活 以為自己好自由 你腳上面巳鎖住條無形腳鐐

其實做 ibank 咪又係19 sales

有幾多個操到盤？

真有料就做 david webb 喇

用other ppl money 炒上炒落 幾十球上落以為D錢係自己咁

libor / fx scandal

幾撚多trader 輸穿同野摭住？

樓主好大機會負評多過我

賭倉啦DLGH 一味車大炮
FF有撚用咩